TVB 晚間新聞剪走咗港鐵無火車到沙田站嘅事實

真係好賤
話示威者無去搭火車反而走去同警方抗爭及對香港警隊造成傷害

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

貼 連 牆，tvb 不知道的事 ,加油

23：30 睇開電視點講先

tvb係香港頭號敵人，究竟點樣可以收tvb皮

黨媒

push

0:56) 沙田一隅成員黃先生於百步梯收拾物資時，被5至6名警員遭到暗角位置搜查，不准他拍攝。他指，數名警員貼近並威脅「如果唔合作就告你襲警」，亦嘗試搶他的手機，並多次以粗口指罵他。沙田區議員丘文俊等人到場後，警員態度軟化，最後放行。

(23:23) 警方陸續收隊離開，警員卸下裝備，登上停泊於沙田新城市廣場下巴士總站的警車。

防暴警察亦陸續於好運中心外路面收隊，便衣警員則開始清理示威者早前在路面設置的路障。

(23:17) 港鐵已全面恢復沙田站服務。公民黨立法會議員譚文豪晚上十時許到月台，並向擋門的市民表示港鐵已恢復服務，無需再阻擋「尾班車」車門。 示威者表示「港鐵信唔過」，譚文豪則稱「列車唔停嘅話，我跳落路軌截停佢OK？」示威者同意讓開，但列車車門未能正常關上，全部乘客需下車，轉乘另一班列車。

手部受傷流血的譚文豪，批評警方一度封鎖沙田站，阻止欲離開的市民，造成不必要衝突。

(22:55) 約晚上10時40分，在沙田法院外被警方搜身和查身份證的16男17女，全部被警方以非法集結罪拘捕。現場不少警員未有戴上委任證，只有部份警員身上有展示警員編號。10時50分，被捕市民被帶上旅遊巴，前往葵涌警署。有市民向記者表示，今晚是來參加電影放映會。

警員搜查向示威者期間，多次大喝「唔好玩電話」，然後沒收示威者的手機。有一名身穿螢光衣、背有紅十字圖案的男子在警方大聲呼喝後情緒激動，舉高雙手不斷說「阿Sir我唔係」、「唔好打我」，女警安撫近10分鐘後，他仍害怕得無法說出完整句子。

(22:45) 晚上10時許，港鐵一度宣佈列車不停沙田站，但未即時停止服務，而是安排兩班空載列車接載市民。

不過部份原定不停站的列車駛經沙田站時，被市民強行拉開車門，而原定的「尾班車」，有市民舉傘擋門，阻止列車開出，以等候更多市民上車。

港鐵於晚上10時38分宣佈，列車將重新停靠沙田站。記者目擊所目，有北行列車停站，不少市民下車。

(22:42) 部份在新城市廣場內的警員，往巴士站離開。警員離開時高舉盾牌，以防被雜物扔中。

(22:27) 新城市廣場內有過百名防暴警察，有示威者剛才從高處擲下雨傘，有警員被迫至牆角。警員圍捕示威者，並向包圍他們的示威者使用胡椒噴霧，多名示威者及途人中招。新城市廣場的地板上留下血跡。

(22:22) 陸續有受傷警員送院，港鐵則在沙田站發出廣播，稱目前仍有列車往來紅磡及羅湖，但即將不停沙田站。立法會議員區諾軒亦促示威者離開，「唔好被捕」。

(22:15) 港鐵宣布列車不停沙田站，目前仍有逾千名示威者，在新城市廣場內各個樓層，警方則在各處出口佈防。

(22:13) 金鐘絕食者到達新城市廣場，已絕食11天、73歲的陳伯走到防暴警察防線前面，更跪下要求警方向後退。

(22:13) 警察衝入新城市廣場，造成大混亂，與示威者激烈衝突，雙方均有人受傷，下圖為其中一名受傷警員。

(22:00) 約20名示威者在沙田法院外被警員迫到牆邊，警方要求他們坐下和除口罩，及出示身份證。

(21:59) 警察衝入沙田新城市廣場追逐示威者，雙方爆發激烈衝突，有市民及警員被打至倒地。

(21:50) 立法會議員區諾軒的助理葉錦龍在好運中心被警員搜身，葉表示正在執行議員助理職務，該名便衣警員表示「冇問你你唔使解釋！」

葉錦龍事後向記者表示，當時在電梯協助議員執行職務，但突然被警員從後箍頸，由電梯上方將他拖至地面，指他有份「掟磚」，要進行搜身。葉立即表明其議員助理身份，但不獲警方接納。

(21:40) 警方在源禾路快速推進防線至好運中心外，多名示威者從平台向警察投擲雜物，警方分散兩邊貼牆前進。同時有防暴警員進入商場平台驅散示威者。

警察突然衝入好運中心地下樓層追捕，情況混亂。一名女生遭警方包圍及捉住，在場社工立即介入，了解後稱女生受驚過度，要求陪同女生離開商場外範圍處理事件。

在多名警方陪同及開路下，該名女生及社工被帶上警車。被問及是否拘捕該女生，警方僅以「未清楚」作回應。立法會議員郭家麒現時正在警車外等候，跟進事件。

(21:50) 約50名防暴警察在沙田連城廣場，封鎖通往沙田站道路。對峙期間警察收起警棍，表示「普通市民要走可以走」。數百名示威者大叫開路及「我要搭地鐵」。大埔區議員區鎮樺於現場協調，警方答應讓一條路予示威者離開，示威者則要求「開曬佢」。最終警方開出約現場寬度約一半的通道。

示威者離開時，怒斥警員「知法犯法」、「死黑警」、「獅子狗」等。

(21:30) 約50名警員在沙田連城廣場，通往沙田火車站的範圍組成防線，示威者開傘準備。

(21:25) 示威者退入橫壆街後，分別進入沙田中心商場的平台及往新城市廣場方向撤退，亦有示威者進入好運中心，從天橋離開。警方現時已進入橫壆街清場，有示威者從天橋上擲下硬物。